\section{Textaufteilung}
\subsection{Beschreibung}
Die Funktion „teile“, spaltet die Eingabezeile an einem Trennzeichen in Teilzeichenketten. Diese Teilzeichenketten haben „indizies“ womit die Reihenfolge der Textausgabe bestimmt wird. Dabei können auch Wörter in der Standardeingabe gezielt nicht ausgegeben werden.
\subsection{Parametrisierung}
\subsubsection*{Aufruf: }
Die Verarbeitungsmethode wird durch „teile” aufgerufen. Der Parameter „an“ muss ein Muster als Wert annehmen und der Parameter „indizes“ muss eine kommagetrennte Liste von Ganzzahlen als Wert annehmen. Ein Index, der über die Menge der vorhandenen Teile hinaus zeigt, sowie der Indiz "0" ist ungültig. Negative Zahlen sind jedoch gültig.

Ungültige Indizes werden ignoriert und führen nicht zum Programmabbruch.
\subsubsection*{Parameter}
\begin{itemize}
	\item \textbf{"an"}\\
	Der Parameter „an“ bestimmt das Trennzeichen.
	\item \textbf{"indizes"}\\
	Der Parameter „indizies“ bestimmt die Wahl der Teilzeichenketten, die zu der Ausgabezeile zusammengesetzt werden. Der Schrägstrich wurde anstelle des Minus gewählt, um Verwirrungen mit negativen Indizes zu vermeiden (vergleiche „ -1/-3” mit „-1--3”)
	
	Ein positiver Index wählt ein Teil relativ zum Anfang der Teilliste aus. Das bedeutet, dass eine „1” den ersten Teil, eine „2” den zweiten Teil usw. auswählt.
	
	Ein negativer Index wählt ein Teil relativ zum Ende der Teilliste aus. Das bedeutet, dass eine „-1” den letzten, eine „-2” den vorletzten Teil usw. auswählt.
	
	Eine „0” ist ungültig .Wenn ein Index innerhalb der Liste mehrfach vorkommt, dann kommt der gewählte Teil auch dementsprechend mehrfach in der Ausgabe vor.
\end{itemize}
\begin{lstlisting}
tep teile --an "an" --indizes "indizes"
\end{lstlisting}
\subsection{Beispiel}
\subsubsection*{Texteingabe}
\begin{lstlisting}
Das:sind:eine:Menge:Wörter
hier:sind:noch:mehr:davon:
\end{lstlisting}
\subsubsection*{Kommandozeile}
\begin{lstlisting}
$ tep teile --an ":" --indizes "-1,1/3"
Wörter:Das:sind:eine
davon:hier:sind:noch
\end{lstlisting}

